[
  {
    "level": "Umoristico",
    "questions": [
      {
        "question": "Qual è il nome della criptovaluta che prende il nome da un famoso cane meme?",
        "answers": [
          "Dogecoin",
          "Catcoin",
          "Birbcoin"
        ],
        "correct": "Dogecoin"
      },
      {
        "question": "Cosa ti serve per minare criptovalute?",
        "answers": [
          "Piccone e pala",
          "Un computer con una potente scheda grafica",
          "Una bacchetta magica"
        ],
        "correct": "Un computer con una potente scheda grafica"
      },
      {
        "question": "Cosa puoi comprare con i bitcoin nel mondo reale?",
        "answers": [
          "Pizza",
          "Terreno su Marte",
          "Negozio di caramelle"
        ],
        "correct": "Pizza"
      },
      {
        "question": "Quale animale è il simbolo del bitcoin?",
        "answers": [
          "Orso",
          "Toro",
          "Nessuno"
        ],
        "correct": "Nessuno"
      },
      {
        "question": "Come si chiama il luogo dove vengono conservate le criptovalute?",
        "answers": [
          "Bancomat",
          "Frigorifero",
          "Portafoglio"
        ],
        "correct": "Portafoglio"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Principiante",
    "questions": [
      {
        "question": "Cos'è la criptovaluta?",
        "answers": [
          "Denaro elettronico",
          "Monete di legno",
          "Lingotti d'oro"
        ],
        "correct": "Denaro elettronico"
      },
      {
        "question": "Qual è il nome della criptovaluta più popolare?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Dogecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Cosa può essere usato per conservare le criptovalute?",
        "answers": [
          "Portafoglio",
          "Carta di credito",
          "Contanti"
        ],
        "correct": "Portafoglio"
      },
      {
        "question": "Come si chiama la tecnologia alla base delle criptovalute?",
        "answers": [
          "Blockchain",
          "Internet",
          "Database"
        ],
        "correct": "Blockchain"
      },
      {
        "question": "Come si chiama il processo di creazione di nuove unità di criptovaluta?",
        "answers": [
          "Mining",
          "Crittografia",
          "Caricamento"
        ],
        "correct": "Mining"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Base",
    "questions": [
      {
        "question": "Cos'è la blockchain?",
        "answers": [
          "Database tradizionale",
          "Catena di blocchi contenenti dati",
          "Rete per la trasmissione di SMS"
        ],
        "correct": "Catena di blocchi contenenti dati"
      },
      {
        "question": "Qual è il principale vantaggio della blockchain rispetto ai database tradizionali?",
        "answers": [
          "Gestione centralizzata",
          "Immutabilità dei dati",
          "Sicurezza ridotta"
        ],
        "correct": "Immutabilità dei dati"
      },
      {
        "question": "Cos'è la decentralizzazione nel contesto della blockchain?",
        "answers": [
          "Gestione centralizzata",
          "Gestione distribuita",
          "Monopolizzazione"
        ],
        "correct": "Gestione distribuita"
      },
      {
        "question": "Quale criptovaluta è stata la prima basata sulla blockchain?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Litecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Come si chiama il processo di verifica e aggiunta delle transazioni alla blockchain?",
        "answers": [
          "Mining",
          "Hashing",
          "Crittografia"
        ],
        "correct": "Mining"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Intermedio",
    "questions": [
      {
        "question": "Cos'è un contratto intelligente?",
        "answers": [
          "Contratto legale tradizionale",
          "Contratto automatizzato nella blockchain",
          "Tipo di criptovaluta"
        ],
        "correct": "Contratto automatizzato nella blockchain"
      },
      {
        "question": "Quale algoritmo di consenso viene utilizzato in Bitcoin?",
        "answers": [
          "Proof of Work",
          "Proof of Stake",
          "Proof of Burn"
        ],
        "correct": "Proof of Work"
      },
      {
        "question": "Quale algoritmo di hashing viene utilizzato nella blockchain di Bitcoin?",
        "answers": [
          "SHA-256",
          "MD5",
          "Blowfish"
        ],
        "correct": "SHA-256"
      },
      {
        "question": "Cos'è un nodo nella blockchain?",
        "answers": [
          "Server centrale",
          "Nodo della rete blockchain",
          "Tipo di criptovaluta"
        ],
        "correct": "Nodo della rete blockchain"
      },
      {
        "question": "Come garantisce la blockchain l'immutabilità dei dati?",
        "answers": [
          "Aggiornamenti regolari dei dati",
          "Hashing di ogni blocco e collegamento al precedente",
          "Utilizzo di un server centralizzato"
        ],
        "correct": "Hashing di ogni blocco e collegamento al precedente"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Avanzato",
    "questions": [
      {
        "question": "Cos'è un \"fork\" nella blockchain?",
        "answers": [
          "Divisione della rete in due catene",
          "Tipo di transazione",
          "Algoritmo di hashing"
        ],
        "correct": "Divisione della rete in due catene"
      },
      {
        "question": "Qual è la differenza tra una blockchain pubblica e una privata?",
        "answers": [
          "In una blockchain pubblica, i dati sono accessibili a tutti, in una blockchain privata - solo a determinati partecipanti",
          "La blockchain pubblica opera a livello nazionale, quella privata - a livello locale",
          "Le blockchain private utilizzano più energia"
        ],
        "correct": "In una blockchain pubblica, i dati sono accessibili a tutti, in una blockchain privata - solo a determinati partecipanti"
      },
      {
        "question": "Cos'è il \"gas\" nella blockchain di Ethereum?",
        "answers": [
          "Carburante per transazioni e contratti intelligenti",
          "Tipo di criptovaluta",
          "Misura di sicurezza"
        ],
        "correct": "Carburante per transazioni e contratti intelligenti"
      },
      {
        "question": "Quale funzione svolge il protocollo \"Proof of Stake\"?",
        "answers": [
          "Mining di blocchi basato sulla potenza computazionale",
          "Selezione dei validatori in base al possesso di monete",
          "Divisione della catena in due parti"
        ],
        "correct": "Selezione dei validatori in base al possesso di monete"
      },
      {
        "question": "Spiega il concetto di \"albero di Merkle\" e il suo ruolo nella blockchain",
        "answers": [
          "Tipo di criptovaluta",
          "Struttura ad albero che fornisce un'archiviazione dati efficiente e sicura",
          "Algoritmo di consenso"
        ],
        "correct": "Struttura ad albero che fornisce un'archiviazione dati efficiente e sicura"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Esperto",
    "questions": [
      {
        "question": "Cos'è lo \"sharding\" nel contesto delle tecnologie blockchain?",
        "answers": [
          "Divisione dei dati in parti più piccole per aumentare le prestazioni",
          "Protocollo di sicurezza per la protezione dei dati",
          "Meccanismo di gestione dei contratti intelligenti"
        ],
        "correct": "Divisione dei dati in parti più piccole per aumentare le prestazioni"
      },
      {
        "question": "Come funzionano i pool di mining?",
        "answers": [
          "Un gruppo di minatori condivide la propria potenza computazionale e riceve ricompense proporzionali al proprio contributo",
          "Un gruppo di sviluppatori crea contratti intelligenti per migliorare la sicurezza",
          "Gli utenti scambiano criptovalute tra loro"
        ],
        "correct": "Un gruppo di minatori condivide la propria potenza computazionale e riceve ricompense proporzionali al proprio contributo"
      },
      {
        "question": "Spiega il concetto di \"blocchi orfani\"",
        "answers": [
          "Blocchi che non sono inclusi nella catena principale",
          "Blocchi che contengono errori di codice",
          "Blocchi destinati a testare nuove funzionalità"
        ],
        "correct": "Blocchi che non sono inclusi nella catena principale"
      },
      {
        "question": "Quali minacce alla sicurezza esistono per la blockchain?",
        "answers": [
          "Attacco del 51%, phishing, ingegneria sociale",
          "Protezione debole delle password, negazione del servizio (DDoS)",
          "Prestazioni lente dei nodi, protocolli di sicurezza obsoleti"
        ],
        "correct": "Attacco del 51%, phishing, ingegneria sociale"
      },
      {
        "question": "Come si ottiene la scalabilità nelle reti blockchain?",
        "answers": [
          "Utilizzando lo sharding, aumentando la dimensione dei blocchi, ottimizzando gli algoritmi di consenso",
          "Aumentando il numero di minatori, riducendo la complessità dei compiti, utilizzando server centralizzati",
          "Ottimizzando i contratti intelligenti, riducendo il tempo di transazione, utilizzando l'intelligenza artificiale"
        ],
        "correct": "Utilizzando lo sharding, aumentando la dimensione dei blocchi, ottimizzando gli algoritmi di consenso"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Maestro",
    "questions": [
      {
        "question": "Cos'è la \"DeFi\" e come è correlata alla blockchain?",
        "answers": [
          "Finanza decentralizzata che utilizza contratti intelligenti sulle blockchain",
          "Protocollo di sicurezza per proteggere i dati finanziari",
          "Sistema di scambio di valuta centralizzato"
        ],
        "correct": "Finanza decentralizzata che utilizza contratti intelligenti sulle blockchain"
      },
      {
        "question": "Come viene utilizzata la blockchain nella gestione della catena di approvvigionamento?",
        "answers": [
          "Per tracciare il movimento delle merci e garantire la trasparenza delle transazioni",
          "Per memorizzare dati sugli impiegati e le loro prestazioni",
          "Per memorizzare dati riservati dei clienti"
        ],
        "correct": "Per tracciare il movimento delle merci e garantire la trasparenza delle transazioni"
      },
      {
        "question": "Spiega il funzionamento della Lightning Network nel contesto di Bitcoin",
        "answers": [
          "Una rete che consente transazioni rapide ed economiche al di fuori della blockchain principale",
          "Protocollo di sicurezza per la protezione dagli attacchi hacker",
          "Sistema di gestione dei contratti intelligenti sulla blockchain"
        ],
        "correct": "Una rete che consente transazioni rapide ed economiche al di fuori della blockchain principale"
      },
      {
        "question": "Quali soluzioni di privacy esistono per la blockchain?",
        "answers": [
          "Prove a conoscenza zero, firme ad anello, transazioni riservate",
          "Crittografia semplice dei dati utilizzando chiavi simmetriche",
          "Accesso pubblico ai dati con restrizioni temporali"
        ],
        "correct": "Prove a conoscenza zero, firme ad anello, transazioni riservate"
      },
      {
        "question": "Come funziona l'interoperabilità cross-chain?",
        "answers": [
          "Consente a diverse reti blockchain di interagire e scambiare dati",
          "Utilizza server centralizzati per gestire le transazioni",
          "Memorizza i dati delle transazioni in database separati"
        ],
        "correct": "Consente a diverse reti blockchain di interagire e scambiare dati"
      }
    ]
  }
]